## **一、实践方法**



### 学习的效果不在于你输入了多少，而在于你输出了多少！

![输出](https://bitbucket.org/Naked_VaneZ/learnsystem_vane/raw/f7493421d7984357a9138328346c32a3872690b2/LearnInLearning/1575521359014.png)


### 始终保持在 “学习区” 内是最好的学习状态

![始终保持在学习区](https://bitbucket.org/Naked_VaneZ/learnsystem_vane/raw/f7493421d7984357a9138328346c32a3872690b2/LearnInLearning/%E5%A7%8B%E7%BB%88%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%9C%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%8C%BA.png)



知识和技能分层：

1. 最内层：” 舒适区”，已经熟练掌握的各种技能 ；
2. 最外层：” 恐慌区”，暂时无法学会的技能；
3. 中间层：” 学习区”，已经掌握要领，但未得心应手的技能。





![刻意练习](https://bitbucket.org/Naked_VaneZ/learnsystem_vane/raw/f7493421d7984357a9138328346c32a3872690b2/LearnInLearning/%E5%88%BB%E6%84%8F%E7%BB%83%E4%B9%A0.png)



一直保持在学习区：可以增加自信，不会出圈进入恐慌圈。如果让学习的技能达到一定的水平进入舒适圈，前面的优势就变得更加明显。如何知道自己是否进入舒适区，就需要自己进行测评，以及对外输出的反馈来看了。建议：可以建立自己身边的学习小组，最好是线下的，小组进行一起学习交流，思维碰撞，并且进行互相监督和竞争，避免处处钻牛角尖。

### **学习的高效公式：思维模型 + 方法论 + 刻意练习**



## **二、LPDA 学习圈**



![LPDA学习圈](https://bitbucket.org/Naked_VaneZ/learnsystem_vane/raw/f7493421d7984357a9138328346c32a3872690b2/LearnInLearning/LPDA%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9C%88.png)



第一步：学习模型（Learn Model）：跟随图文音频或视频,一周学习一个思维模型，布置作业; 只有先学习模仿，然后再创新超越，才能立于不败之地。
第二步：刻意练习（Practice）：完成老师布置的作业并进行刻意练习;   用思维模型去分析自己身边的案例或者实际问题，刻意练习，反复思考。
第三步：讨论分享（Discuss）：定期在学习班级群和线下进行跨界交流、讨论分享、思维激荡；要不断的去和更多跨学科的人交流分享，不断的迭代自己的思维方法，才能思维升级。
第四步：学以致用（Action）：制定行动计划、执行实施、反馈改进；





## **三、思维模型的形成（参考）**

![思维模型](https://bitbucket.org/Naked_VaneZ/learnsystem_vane/raw/f7493421d7984357a9138328346c32a3872690b2/LearnInLearning/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B.png)


点状思维：零散的知识点，相互没有关联、散落在大脑的空间里，随时会忘记；

逻辑思维：通过归纳和演绎方式对知识进行的线性连接，可以解决一些简单问题；

结构思维：把多个逻辑知识进行结构化整理，形成稳定的结构思维，可以解决复杂问题；

模型思维：以结构思维为框架，碎片化知识填充，形成了稳固可视化模型，左右脑协同记忆，牢记不忘，提高提取效率和使用效率，思维更完整更快速，可以快速解决复杂问题；